%@Titre: Clermont -- 2000
Dans le plan rapporté au repère orthonormal $(O;I,J)$, placer les points $A(-7;1)$ et $B(1;7)$.
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Quelles sont les coordonnées des vecteurs $\overrightarrow{OA}$, $\overrightarrow{OB}$ et $\overrightarrow{AB}$ ?
\\Démontrer que $AOB$ est un triangle rectangle isocèle.
  \item Soit $({\cal C})$ le cercle circonscrit au triangle $AOB$.
\\Calculer les coordonnées de son centre $S$ et son rayon.
  \end{enumerate}
\item On note $f$ la fonction affine définie par $f(-7)=-1$ et $f(1)=7$.
  \begin{enumerate}
  \item Déterminer $f$.
  \item Quelle est la représentation graphique de la fonction $f$ ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}